美智庫指中國加入世貿導致美國累計流失340萬個職位 74%為製造業

美智庫指中國加入世貿導致美國累計流失340萬個職位 74%為製造業

《華爾街日報》報道，美國智庫經濟政策研究所(Economic Policy Institute)發表報告指，中國自2001年加入世界貿易組織(WTO)後，美國貿易逆差出現爆發式增長，估計導致美國在2001年至2017年流失340萬個職位，其中製造業佔74%。報告指，失去製造業工作的工人往往退出勞動市場，美國國內需求減少亦導致職位流失覆蓋全美國各地。按行業計，以電腦及電子零部件業貿易逆差增長最快，導致120萬個職位流失。

中國或許成為最大贏家

奧巴馬又種左棵大樹

強姦犯克林頓做嘅好事